中國有事 南蒙學生殉命 引發大規模蒙語抗爭運動

#內蒙古 政府教育廳日前下文，由9月1日新學期，全區所有中、小學一年級開始，語文教材禁止用蒙古族母語教學，引發全體蒙古族人抗議。

蒙古南部各地發起廣泛大規模非暴力嘅公民抗命，抗議中國中央政府計劃用漢語作為唯一嘅教學語言來代替蒙古話，而蒙古學生就喺學校發起抗爭，抵制語言打壓。其中，數百名學生穿著校服，聚集喺通遼蒙古中學（蒙古南部最大嘅蒙古學校之一）門口，高聲哭泣：「我哋嘅母語係蒙古話。直到死亡，我哋都係蒙古人！」

原文——南蒙古人權訊息中心： Middle-schooler jumps to death from school building amid escalating protests

事緣8月30日晚上，來自霍欽（Horchin）蒙古中學嘅一名蒙古學生喺大樓跳下身亡。就影片所見，一輛救傷車匆匆駛離抗議現場，將憤怒嘅抗議者拋喺後面。

喺其他學校，有學生衝破警察嘅路障，離開咗校園，與抗議嘅父母用蒙古話高叫「呢啲就係蒙古人！」

政府官員、教育局官員、甚至一啲蒙古族警察都拒絕執行命令。Bairin Right Banner嘅報告證實，Banner嘅警察中幾乎有一半係蒙古人，佢哋拒絕逮捕示威者或參加任何官方嘅宣傳活動。

蒙古南部嘅藝術家、樂隊同足球隊發出聯合聲明，抗議2020年9月1日生效嘅新語言政策。佢哋用帶有紅色指紋多彩簽名同姓名嘅聯署表格，成為咗喺社交媒體嘅新抗爭方式。

蒙古吟遊詩人亦呼籲所有蒙古人反對呢項新政策，因為咁樣先可以挽救佢哋嘅語言和整個蒙古民族。一個詩人喺短片吟唱話：「蒙古話係我哋幾萬年嘅母語，蒙古人點會接受中文係母語？」並譴責當局使用「煽動性」標籤鎮壓抗議活動。

海外南方蒙古人聚集喺中國駐歐美、日本領使館前面抗議，蒙古國嘅公民計劃喺中國駐烏蘭巴託大使館前進行大規模抗議活動，聲援佢哋喺蒙古南部嘅蒙古兄弟姐妹。

反了反了

北邊埋位

相反睇下個班藍血屎人

東南西北埋哂位
差正中間

cctvb 美國正在衰退中
內蒙。。。。。。。

母語教學又可以connect 埋 香港普教中

要改口叫南蒙古、東突厥、吐蕃

蒙古人做警察 都有人性拒絕打壓
相反香港班畜牲越打越興奮

全部別有用心，外國勢力
繼續賴

搞埋滿人就齊腳打麻將

仲有班人支持嚴正執法

睇下我地班狗

滿人已經完全漢化，滿文都唔識

政府官員、教育局官員、甚至一啲蒙古族警察都拒絕執行命令。

全世界都有機會發生
唯獨香港係咗忠心

黑仔強埋位

反對支持蒙獨
反對一齊反佢老母共產黨

政府官員、教育局官員、甚至一啲蒙古族警察都拒絕執行命令

反觀香港

你侮辱畜牲，佢哋連主人支那人都咬

香港果班連支那賤畜都算唔上,只可以話係支那賤畜走狗
為咗食支那屎咩都做,連要自己個女去賣冰、賣淫都做

這是自古以來蒙古不可以分割的神聖領土

反對分離主義

蒙古人都真係有風骨，欣賞
你睇下廣東人，廣東城市粵語消失得好快

柒出宇宙

因為佢地係支那狗

咩topic
唔係中國有事 係蒙古有事

起來，不願做奴隸的人們

中間有水災

南蒙廢青又收美國佬錢

反鳩支那習啦

Banner嘅警察中幾乎有一半係蒙古人，佢哋拒絕逮捕示威者或參加任何官方嘅宣傳活動。

所以香港狗隻係唔死都無撚用既

蒙古手足覺醒
獨立之勢已成
台港彊藏蒙獨

因為佢地係畜生係死支那狗

內蒙古自治區喎

民族意識太弱

港奸當道

北邊 南邊 各就各位了

往死裡打

同我攞張bingo紙過黎

學生義士 RIP

錯手負評sorry

蒙古獨立

圍城都滅撚曬啦
滿州俾左ussr再俾支那仲有剩既？

香港嗰班只係對錢忠心

支共：外國勢力，恐怖主義，顏色革命，極少部分，反中亂蒙

PUSH

輸出革命

百國聯軍

可以點幫佢地？？（twitter我知

反撚咩，我比盡佢一個禮拜之後回復正常，之前廣東咪又係咁

五獨教主

北面已經獨立咗

我聽光明頂才子琴晚講
話個學生見到屋企人係學校比人打定咩
個學生係學校入面自殺

敵人既敵人=朋友

英美澳印日台港蒙

有成千幾萬人 多過蒙古人

今次係一個機會，同支那人講，所有方言會逐個被消失，睇下佢地一唔一齊反中共

成吉思汗係中國人

"政府官員、教育局官員、甚至一啲蒙古族警察都拒絕執行命令。Bairin Right Banner嘅報告證實，Banner嘅警察中幾乎有一半係蒙古人，佢哋拒絕逮捕示威者或參加任何官方嘅宣傳活動。"

蒙古狗隊有一半係人.

WFC 所謂內蒙古自治區咪又係老作

XXXX出咗事 係你對關心嘅自己友先會咁講

Push

抗共!!!!!你老母中國人

係反對國家分裂，支持蒙古統一

唔好掛住食花生

真係好L火滾

香港人好嘅好好，賤嘅都係世界級，係幾痴線嘅群體

蒙古佬夠凶狠呀

國土練成陣

堅離地系數

推

蒙古嘅中學生重勁過香港，大量軍隊裝甲車已進入南蒙各市内，多處地方資訊已收唔到，唔知被封綱定已被平息？

四面受敵
刁大大又想重演八國聯軍？

光復蒙古，時代革命

中共式撩事鬥爭

唔係 我好開心南蒙古人反抗

習種落左硬指令
繼續佢加速路線
相信蒙古族都只走東突嘅下場

信唔信d親中媒體又話有外國勢力

中国又贏！

ho ball

係內蒙搞抗爭 同送頭無分別⋯⋯

只會加速變下一個新疆

香港仲守得住 未起集中營只係因為有外資

內蒙咩野都無

所出應該係

蒙古出咗事

反中亂蒙，蒙獨分子，別有用心，外國勢力，極少數反華分子

似曾相識

香港嗰位叫梁凌杰

召喚成吉思汗

Geng Geng Genghis Khan

啲蒙古人有遠見過啲藍屍

佢哋可以去北面逃難
香港得海

之前以為內蒙已經歸咗邊
對唔住我理解錯晒

支共十四億人絕對唔會同意

615咁？

蒙古就係1939 年嘅Poland ,同俄仔傾掂就可以開波，不過今次唔會俾你Barbarossa 直接後入支那

除非係外蒙攻打中共救人，否則都同新疆同一命運，要揾普京幫拖

班畜牲禽獸

一早割咗啦

蒙古人加油

叫圖博，吐蕃有貶義

好記得八年前去內蒙古哥陣見到啲人屋企都係掛住成吉思汗像
證明佢地都仲好proud of自己既祖先同歷史
唔知依加再去會唔會變哂刁種像

長知識，thx

東台 西藏 南港 北蒙

搞完西藏到新疆
搞完新疆到香港
香港未搞完就搞內蒙
真係迫內蒙古同外蒙古統一返姐

要流血衝突

當年支共驚啲東突厥維吾爾人走晒去哈薩克，咪困晒佢地入集中營

維尼既五毒（獨）散終於溝好可以拿比中共飲了。

天滅支那

中國有事

蒙古帝國

滿人好多識滿文，仲要好多滿人唔係住喺中国

港共黑警冇一個無辜

中間唔洗理啦, 游緊水浸晒

住俄佬度?

蒙古加油

好撚慘

對馬戰鬼？

雜種真係on撚9
和和平平比你玩咁多年唔撚得
係要搞鳩周圍既人
小學生真係小學生

支那賤種真係好撚仆街
成日迫害少數民族（香港人係支那眼中絕對係少數民族一類）

agree
藍屍正一賤種

apply落貧富差距之餘 原來仲適用於EQ差距指數

新彊一開始 都係慢慢 團積反抗勢力
跟住勇武台頭

跟住...

香港警察已經奴化成大陸人，覺得幫政權作奸犯科好威威架。

有無地圖輔助教學

支爆未？

東台美 西印藏 南港越 北蒙

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

89年北京軍隊都唔聽order要揾外省軍隊碌豬
所以話香港班畜牲同藍屍鄉黑真係世界獨有

你千萬不要

外蒙點會打

香洗果班，習帝叫佢地集體食屎爭住去食

應該大逃殺中

可以點幫佢地煲大佢

好波

革命會傳染

武漢？

真係估唔到班南蒙學生仲對蒙古人呢個身份認同咁強勁 以為一早好似廣州班00後咁比人洗哂腦

反共係全世界責任

藍血屎蛆賤中之最

俄佬 蒙古仲唔乘機做野

蒙古本身就係外國，唔係中國

又顏色革命
好悶

但咁耐都講唔到邊個國家發動顏色革命

台灣本身就獨立

南蒙 突厥 藏國 都係潛在盟友
無國際關注就會變到好似新疆咁

大家一齊反抗

又話保障小數民族權益、民族融和............

其實支那狗搞少其他人一陣係咪會死

我問過西藏人
係想人地叫吐蕃多啲

至清末民初，大量滿族人只會說漢語，滿語逐漸式微。其後，大部分滿族人與漢族通婚，不懂得這種語言，甚至不知道自己的民族，他們已經改說漢語和外文，今日滿語的母語使用者總數在五十人以下

政府怎會有錯呢？

好快會被標籤"蒙獨" , 又外國勢力又收錢示威。。。

幾萬年

又係呢種打壓手段
要其他國家睇清楚中共，唔好再比中共用經濟收買

呢個post有幾多正皮 我就用幾多個五毛買蘋果日報!!

但係蒙古國自己都係用俄文化咗嘅蒙語

蒙古官員、警察都有民族情懷，識得團結。
翻而香港班狗官、黑警就泯滅良心，為左錢可以幫幫共匪打翻自己人，真係好諷刺。

天災加反權

唔知我頂唔頂得住呢. 維尼

改埋名就perfect

南蒙加油

反甚麼?
"中國自古以來都是屬於蒙古人的地方"
比支共平時講嘅更有說服力同有歷史根據

證明香港黑警個套行之有效

拎定bingo紙：
蒙獨
顏色革命

跟手起集中營

支持南蒙民主回歸祖國（蒙古共和國）

支那族是人類之恥。香港政府也是支那人。

支持蒙古手足

睇下香港啲死黑警

唔聲唔聲 嚇你一驚

蒙古國政府正式通過《蒙古文字國家大綱》，從2025年起全面恢復使用「回鶻式蒙古文」，即俗稱的傳統蒙古文。

外蒙古1946年脫離中國獨立成為蒙古國，當年廢棄回鶻式蒙古文，開始使用以斯拉夫字母為基礎創制的西瑞爾蒙古文，也就是俗稱的新蒙文。

чөлөөлөх Дотоод Монгол

又老屈境外勢力
從來冇反省過共慘黨幾撚閪
呢班地球渣滓快撚d死晒佢

黃金後裔

五獨滅共

有冇 Twitter link 可以幫佢地

加油！

支持統一，蒙古帝國

你點可以期待一班無思考能力嘅低智生物明白咩係身份認同？

支那南蒙 支持東突厥斯坦 支持圖博

99年成大錯

This is Sparta

你唔好攞蒙古佬同嗰班垃圾比啦
大佬人哋嚟蒙古族 唔撚係漢族嚟
有自己嘅歷史 自己嘅文化
你而家要殲滅人哋幾千年嘅母語同埋文字
同滅族冇乜分別
唔會咁順攤
除非又將蒙古新疆化

差金仔未反佢檯

吐蕃唔係古稱嚟咩?
有貶義?

蒙古又真係另一個民族黎既
廣州咪又係漢族支那人

push

金上是偉大的思想家

國際唔做嘢嘅話
只會係另一個新疆...

twitter

集中營！集中營！

係囉即係依家邊度打邊度呀？

係臭閪蚑那話少數民族高考有分加之後成堆蛆走出黎話自己係滿人

唔怪之得無啦啦搞印度啦
又想轉移視線去民族情緒

香港嗰班係終極賤種畜牲黎

番字好似有貶義 唔清楚

有無Twitter?

蒙古有望統一

仲有滿洲，唔係咩東北！！東北喺日本！！

蒙獨！ 又係美國佬搞事啦

正統皇室後代。溥儀侄女住緊日本

成吉思汗要保佑後人喇

係咪欠東風

希望佢哋係真係醒我哋有多一個盟友啦, 之前日日睇微博暴亂跟住日日支那街上面又有街頭抗爭到到最後又冇事咁樣, 我真心希望佢肯同我哋一齊推翻班垃圾

當然會關注啦,只不過唔想關注完一個禮拜之後回復返正常個感覺就好似condom跟住俾人笑

rip

屌你老母難怪蒙古人睇唔起漢人

連蒙古佬都知漢人欺壓佢地呀

我正想講
大家個目的唔一樣
啲垃圾出發點只係因為自己利益
但蒙古唔係咁撚短視

今日支狗明日香港

外蒙會唔會軍事介入呢？MLM

中共又掟人落樓還是學生自殺死諫

支持就支持呢
南蒙古好似香港咁
根本就係獨立國家
係支那強行搶奪我哋嘅土地

個個都係鐵木真

邊個反對，捉佢去再教育啦
成間學校改做蒙古集中再教育營
支那姐，是撚旦啦

香港班畜牲已經冇咗人性，得獸性

睇左
成班連登仔係咪當左自己係無腦藍絲
乜撚野禁用蒙古語，fact check下有幾難?

啲藍屍全撚部番支那啦 換番啲真正想要自由既人落嚟

各省獨立！湖北就湖北！四川就四川！

睇番香港斑黑警 幾咁開心地鎮壓 非禮 強姦 暗殺 自己人

只怕內蒙會成為下一個新疆，全面清算監控

滿人係自己清朝個時，已經自我閹割

Twitter推爆佢

咪係 內蒙 新疆 西藏 嘅歷史正名

香港係時候輸出革命

蒙古吟遊詩人

好撚慘
Push

果時(早過1949年)中共有個宣言同南蒙古講話會保留蒙古文化

一定係班蒙古人收美國佬錢搞事

古代既藩有藩屬國既意思 即中原既附屬國
但吐蕃係國家名黎 統一左清藏高原地區 吐蕃王朝
此蕃不同彼藩 相信係撈亂左

中共邪惡政權死全家

游緊水呀中間

屌 禁熟口面既

支那人會守信？

準備出坦克

內札薩克蒙古

講咗

咁共匪既運作就係不斷內鬥煉蠱
唔想煉蠱既咪就鳩吹以赤化全世界為理想先維持到個政權既正當性

東突厥斯坦= East Turkistan/Uyghur
南蒙古= South Mongolia
圖博=Tibet
大家要記得

中國解體的樣子

蒙古無香港咁好彩，有世界睇住，好驚佢哋變另一個集中營
希望佢哋爭氣，佢哋都屈咗好耐架啦。

蒼狼們

成世都無成就又無人重視，突然有狗糧灑落黎，仲唔衝去爭？真香港人每一下每一句都揭穿佢哋嗰自卑，點會唔憎到我哋死
不過佢地無諗過做政權走狗會有咩下場

呢啲就真係警察啦 香港剩係得一堆畜生

南蒙

講真內蒙北面，一大個蒙古國喺度
大家同源同種同語言同文字，一個係北係獨立主權國家，冇可能咁樣俾你滅族

支共真係玩大咗

打個比喻
如果英治殖民時期香港，學校禁止教中文字，政府廢除中文字
支共完全係可以名正言順向英國宣戰

演變成 內蒙 回歸 蒙古國
咁就真係好睇

以生殉道 成就大義
我哋都唔可以當日 香港嘅梁義士

彊獨,藏獨,港獨,台獨,維獨,蒙獨
一起革命吧

一齊約時間
到是中共收唔到科

尚未成功 仍需努力
香港人加油

蒙古人唔係支那人

北方人D戰鬥力強好多 遲早逼住要出軍隊鎮壓

外蒙
蒙古國

我一早覺得要,但連登仔以為香港好撚勁,剩係香港民族就可以推翻成個共產黨

二百名蒙古突騎準備出發

蒙古人有獨立國家 夾喺中國同俄羅斯中間
叫做蒙古國
而家喺內蒙嘅蒙古人好慘

外蒙
蒙古國

中國滅國唔係自己內鬥就係外族打爆中國

內蒙依家就係用緊「回鶻式蒙古文」
估計蒙古國一直念念不忘統一內蒙
所以支共要咁急切禁 內蒙 用蒙古語

政府官員、教育局官員、甚至一啲蒙古族警察都拒絕執行命令。Bairin Right Banner嘅報告證實，Banner嘅警察中幾乎有一半係蒙古人，佢哋拒絕逮捕示威者或參加任何官方嘅宣傳活動。

點解香港做唔到?

因為香港黑警係支共一直「悉心」培育出黎奪香港權

草原既蒙古人只要唔再內鬥 就強到足以稱霸世界

草原既蒙古人 只要唔再內鬥 就強到足以稱霸世界

佢拎咩passport?

香港班藍屍連思考都未識

我哋都無民族意識
從小教育就係香港/人 =中國/人
都無概念香港人 =香港人

如果香港差佬
覺得自己係香港人
根本就唔會自己人打自己人

新彊咁慘都冇份

中新疆 因為集中營

消滅一個民族
先要消滅佢哋嘅語言

南蒙獨立

係南蒙，唔係內蒙

又係外國勢力

咁對比法, 香港真係全球懦夫排行榜第一名

當支那解體會好似南斯拉夫咁解體
台港澳廣蒙藏彊滿回川咁獨立出去
中華民國重回華中

最大果個都話自己唔識政治
唔通毅進仔會識去serach蓋世太保咩下場

聯署支持封殺微信同TikTok

中央有水，唔怕。

支持狗咬狗
抗議到成個蒙古有坦克車轆人都無所謂

班香港人爭住認中國人黎打香港人
比中國人逼害走黎香港既又爭住認祖歸宗
香港呢個地方本身就HARDCORE難度

四面楚歌

小學雞又一杰作

贏國成撚日想同化人地，想滅左一個民族文化。

北蒙、西印、南美東邊仲有咩

弱智老共最叻逼人講撈話學蝗語
咁大嘅地方容唔下一個語言一個小數民族嘅文化
好擔心又變左新疆咁屠殺

啱喇
夾撚死北京
全方位內戰
一致打撚死支共

水底文明呀

我哋理應響應呢次反抗
香港人唔應該俾南蒙人孤單呀

仆街共產黨要害死幾多人

蒙古人好撚好打...解放軍..認真想開打?

想睇格鬥，唔用武器

一用武器俾人搶晒之後宣佈獨立..之後就好玩了...中國十八省獨立..

想睇佢點比蒙古人打個個樣

政府官員、教育局官員、甚至一啲蒙古族警察都拒絕執行命令。Bairin Right Banner嘅報告證實，Banner嘅警察中幾乎有一半係蒙古人，佢哋拒絕逮捕示威者或參加任何官方嘅宣傳活動。

反觀香港個班所謂的警察？

蒙古人都知咩叫同胞
屌你老母中共走狗

如果有日你都要拎支那護照先出到境,咁你就係支那人呀?

共匪繼續迫虎跳牆，蒙古人遲早再度南侵

早年廣州都有撐粵語大遊行嘅
不過廣東人始終俾中國人呢個枷鎖困住，總有一日會同化晒

所以97前有幾十萬人移民外國
佢哋就係預料到將來會發生的事

又上演最後一課

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

如乜柒果，不如你如果下拎火星護照就係外星人
咁佢拎咩passport丫